 大陸5月製造業PMI數據走強，加上出口可望伴隨美國景氣回穩、官方端出救市連環拳，大陸經濟可望走向復甦軌道；不過，目前讓外界最憂心的，就屬處在泡沫破裂邊緣的大陸房市，尤其在5月百城房價整體均價較前月出現罕見的反轉下跌，更加深了這層憂慮。 現階段外資機構對大陸房市普遍不樂觀，認為近期的下滑較前幾輪更為嚴重，再加上中央對房市的最新態度是「不打壓、不刺激」，頗有坐壁上觀的味道，加劇房市繼續下滑的可能性。而一旦資產縮水，民眾消費意願恐大幅降低，恐削弱官方衝刺內需市場的力道。 大陸內需興衰亦牽動台灣經濟走向。大陸持續走向所謂的「世界市場」，現階段許多產品都得看大陸臉色，尤其是兩岸間具有極高的貿易依存度，對岸的經濟變數和風險已使台灣難以置身事外。「大陸房市打噴嚏，台灣經濟著涼」，恐已成為現在進行式。